**长征一号丁运载火箭**（缩写： 或
）是[长征一号的改进型](../Page/长征一号.md "wikilink")，三次試射，两成一败，现已退役。主要的改进有：一子级发动机推力由1020千牛提高到1101.2千牛，提高了二、三两个子级性能。经改进后的长征一号D火箭能发射各种[低轨道卫星](../Page/低轨道.md "wikilink")，卫星入轨姿态既可以是自旋、也可以是三轴稳定状态。

## 长征一号丁运载火箭試射纪录

<table style="width:108%;">
<colgroup>
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 20%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>序号</p></th>
<th><p>运载火箭名称</p></th>
<th><p>发射时间<br />
（<a href="../Page/UTC+8.md" title="wikilink">UTC+8</a>）</p></th>
<th><p>发射轨道</p></th>
<th><p>发射地点</p></th>
<th><p>发射结果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1.</p></td>
<td><p>长征一号丁</p></td>
<td><p>1995年5月29日<br />
</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚轨道.md" title="wikilink">亚轨道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太原卫星发射中心.md" title="wikilink">太原卫星发射中心</a><br />
7號工位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2.</p></td>
<td><p>长征一号丁</p></td>
<td><p>1997年11月1日<br />
</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚轨道.md" title="wikilink">亚轨道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太原卫星发射中心.md" title="wikilink">太原卫星发射中心</a><br />
7號工位</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3.</p></td>
<td><p>长征一号丁</p></td>
<td><p>2002年1月3日<br />
20时15分</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚轨道.md" title="wikilink">亚轨道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/太原卫星发射中心.md" title="wikilink">太原卫星发射中心</a><br />
7號工位</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部链接

  - [中国运载火箭技术研究院](https://web.archive.org/web/20150801072351/http://calt.com/)

{{-}}